<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2011 rel. 2 (http://www.altova.com) by pupkin (homework) -->
<dictionary>
	<elems>
		<elem id="F">Огонь</elem>
		<elem id="E">Земля</elem>
		<elem id="M">Металл</elem>
		<elem id="W">Вода</elem>
		<elem id="T">Дерево</elem>
	</elems>
	<properties>
		<property id="12" title="Адаптивность"><![CDATA[Способность приспосабливаться к обстоятельствам за счет изменения способов достижения своей цели, без попыток влияния на сами обстоятельства.]]></property>
		<property id="28" title="Анализ"><![CDATA[]]></property>
		<property id="32" title="Быстрый старт"><![CDATA[]]></property>
		<property id="35" title="Внимательность"><![CDATA[]]></property>
		<property id="2" title="Воля"><![CDATA[Способность делать выбор и достигать поставленные цели, совершая целенаправленные действия.]]></property>
		<property id="27" title="Восприятие результата"><![CDATA[]]></property>
		<property id="25" title="Выбор"><![CDATA[]]></property>
		<property id="16" title="Гибкость"><![CDATA[Способность активно достигать цели (получать желаемое) без прямых конфликтов путем приемлемых для себя и контрагентов компромиссов. При крайне высоком значении может теряться цель. Крайне низкое значение дает жесткую прямолинейность.]]></property>
		<property id="26" title="Действие"><![CDATA[]]></property>
		<property id="6" title="Дисциплинированность"><![CDATA[Склонность к соблюдению правил, деловой и общепринятой этики в отношениях с внешним миром.]]></property>
		<property id="5" title="Договороспособность"><![CDATA[Способность вступать в рамочные отношения и взаимодействие, соблюдая оговоренные условия.]]></property>
		<property id="9" title="Инициативность"><![CDATA[Готовность по собственной воле запускать деловые и другие процессы, ведущие к изменениям имеющейся ситуации.]]></property>
		<property id="15" title="Интуитивность"><![CDATA[Склонность принимать решения и оценивать события иррационально, основываясь на внутренних ощущениях, предыдущем опыте без четких логических обоснований и опоры на факты.]]></property>
		<property id="19" title="Командность"><![CDATA[Способность действовать в интересах команды ради общего результата, выполняя полезную для команды роль.]]></property>
		<property id="40" title="Конкурентность"><![CDATA[]]></property>
		<property id="3" title="Контактность"><![CDATA[Способность заводить и поддерживать деловые и человеческие контакты временного и постоянного характера, идти на взаимодействие. Чем выше показатель, тем больше само число межличностных контактов. И среди них больше доля временных и «пустых». Чем ниже показатель тем более замкнута личность.]]></property>
		<property id="13" title="Конфликтность"><![CDATA[Готовность идти на обострение отношений наперекор чужим интересам ради достижения своей цели, соблюдения своих интересов.]]></property>
		<property id="34" title="Настойчивость"><![CDATA[]]></property>
		<property id="10" title="Осознанность"><![CDATA[Способность поступать и вести себя сознательно, понимая собственные желания и мотивы.]]></property>
		<property id="38" title="Ответственность"><![CDATA[Готовность отвечать за последствия своих решений и поступков]]></property>
		<property id="36" title="Отвлекаемость"><![CDATA[]]></property>
		<property id="29" title="Оценка"><![CDATA[]]></property>
		<property id="4" title="Партнерство"><![CDATA[Способность вступать в устойчивые ролевые отношения и взаимодействие.]]></property>
		<property id="1" title="Психол. открытость"><![CDATA[события и объекты, реакции людей или концентрация на внутреннюю психическую активность (шкала интроверт-экстраверт). Чем выше показатель, тем более экстравертен психотип.]]></property>
		<property id="7" title="Психол. подвижность"><![CDATA[Скорость смены эмоциональных реакций и эмоциональной окраски поведения в ответ на происходящие события. Чем ниже показатель, тем инертнее психотип.]]></property>
		<property id="31" title="Размеренность"><![CDATA[Склонность к плавным сменам эмоциональных состояний, физической активности и выполняемых задач.]]></property>
		<property id="24" title="Раскованность"><![CDATA[Отсутствие эмоциональных, поведенческих, интеллектуальных самоограничений]]></property>
		<property id="14" title="Рациональность"><![CDATA[Склонность принимать решения осмысленно логически, основываясь на очевидных фактах и осознанных закономерностях.]]></property>
		<property id="21" title="Решительность"><![CDATA[Склонность завершать анализ и оценку информации принятием четких решений]]></property>
		<property id="20" title="Скорость мышления"><![CDATA[Скорость обработки, анализа информации]]></property>
		<property id="39" title="Спонтанность"><![CDATA[Склонность к внезапной интеллектуальной и физической активности, проявлениям инициативы, острым эмоциональным реакциям.]]></property>
		<property id="22" title="Стремл. к лидерству"><![CDATA[Склонность к доминированию, самоличному принятию решений, касающихся не только себя, но и окружающих]]></property>
		<property id="11" title="Стрессоустойчивость"><![CDATA[Способность принимать рациональные решения и целенаправленно действовать в обстановке форс-мажора.]]></property>
		<property id="30" title="Темп работы"><![CDATA[]]></property>
		<property id="18" title="Толерантность"><![CDATA[Терпимость к чужому мнению и поступкам, способность воспринимать их как данность без агрессии и отрицания.]]></property>
		<property id="23" title="Упорядоченность"><![CDATA[Внутренняя дисциплина, ведущая к самоорганизации (структурированию) своего поведения и личного пространства.]]></property>
		<property id="37" title="Усидчивость"><![CDATA[]]></property>
		<property id="33" title="Утомляемость"><![CDATA[]]></property>
		<property id="17" title="Целеустремленность"><![CDATA[Способность ясно и определенно формулировать, планировать и достигать цели.]]></property>
		<property id="8" title="Эмоцион стабильность"><![CDATA[Способность управлять эмоциями и принимать решения, независимо от испытываемых эмоций. Чем ниже показатель, тем больше склонность к спонтанным эмоциям и эмоциональным решениям.]]></property>
	</properties>
	<profiles>
		<profile id="1" name="Эмоциональная сфера">
			<prop>1</prop>
			<prop>3</prop>
			<prop>7</prop>
			<prop>8</prop>
			<prop>11</prop>
			<prop>24</prop>
			<prop>39</prop>
			<prop>31</prop>
		</profile>
		<profile id="2" name="Волевая сфера">
			<prop>10</prop>
			<prop>38</prop>
			<prop>2</prop>
			<prop>9</prop>
			<prop>11</prop>
			<prop>22</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>16</prop>
			<prop>23</prop>
			<prop>24</prop>
		</profile>
		<profile id="3" name="Особенности мышления">
			<prop>14</prop>
			<prop>15</prop>
			<prop>16</prop>
			<prop>21</prop>
			<prop>20</prop>
			<prop>10</prop>
			<prop>24</prop>
			<prop>39</prop>
			<prop>31</prop>
		</profile>
		<profile id="4" name="Отношения">
			<prop>12</prop>
			<prop>3</prop>
			<prop>1</prop>
			<prop>13</prop>
			<prop>4</prop>
			<prop>5</prop>
			<prop>6</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>19</prop>
			<prop>22</prop>
			<prop>14</prop>
			<prop>10</prop>
		</profile>
		<profile id="5" name="Целевое поведение">
			<prop>17</prop>
			<prop>2</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>9</prop>
			<prop>6</prop>
			<prop>1</prop>
			<prop>11</prop>
			<prop>23</prop>
			<prop>13</prop>
			<prop>19</prop>
			<prop>38</prop>
		</profile>
		<profile id="6" name="Поведение">
			<prop>3</prop>
			<prop>24</prop>
			<prop>7</prop>
			<prop>16</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>12</prop>
			<prop>10</prop>
			<prop>21</prop>
			<prop>17</prop>
			<prop>23</prop>
			<prop>11</prop>
			<prop>39</prop>
			<prop>31</prop>
		</profile>
		<profile id="7" name="Внешняя продуктивность">
			<prop>25</prop>
			<prop>26</prop>
			<prop>27</prop>
			<prop>28</prop>
			<prop>29</prop>
		</profile>
		<profile id="8" name="Работоспособность">
			<prop>30</prop>
			<prop>31</prop>
			<prop>32</prop>
			<prop>33</prop>
			<prop>34</prop>
			<prop>35</prop>
			<prop>36</prop>
			<prop>37</prop>
			<prop>20</prop>
		</profile>
		<profile id="9" name="Лидерство">
			<prop>22</prop>
			<prop>2</prop>
			<prop>19</prop>
			<prop>4</prop>
			<prop>10</prop>
			<prop>38</prop>
			<prop>11</prop>
			<prop>16</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>21</prop>
			<prop>24</prop>
		</profile>
		<profile id="10" name="Деловые отношения">
			<prop>4</prop>
			<prop>5</prop>
			<prop>8</prop>
			<prop>12</prop>
			<prop>13</prop>
			<prop>18</prop>
			<prop>19</prop>
			<prop>22</prop>
			<prop>38</prop>
		</profile>
	</profiles>
	<riskset>
		<riskgroup id="1" title="Соматические риски">
			<risk el1="F" el2="E"><![CDATA[Гастрит, язвен. б-нь, ферментная недостаточность поджел. ж-зы, опущения ориганов, ВСД, привычные вывихи, частые ОРЗ.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="M"><![CDATA[ЛОР-органы, риниты, бронхи и легкие, ВСД, капиллярная сеть, аллергия, дерматиты, сыпь, поносы или запоры.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="W"><![CDATA[Стоматиты, артериальная гипертония, синдром раздраженного кишечника, ВСД, сердцебиения, заболевания крови, щитов. ж-зы, нарушения месячных и потенции, суставы и позвоночник.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="T"><![CDATA[Холециститы, желче-каменная б-нь, дискинезии желчных путей, желудка и кишечника, воспалит. заб. глаз, гипертония, ВСД, тромбы, дисменорея, судорожная готовность и головокружения.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="M"><![CDATA[Иммунитет кожи и слизистых (толстый кишечник, рот и глотка, легкие и бронхи), язвенная болезнь, частый кашель и мокрота, склонность к отекам, поносам, нарушения обоняния и вкуса, склонность к синякам, мраморности и зябкости кожи.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="W"><![CDATA[Гастрит, язвен. б-нь, снижение слуха, ишемическая болезнь сердца, атеросклероз, частые ОРЗ, Снижение потенции, срывы беременности, мочевыводящие пути, артрозы и остеохондроз.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="T"><![CDATA[Дискинезии ЖКТ, рефлюкс желчи и желудочного содержимого, гастрит с повыш. кислотн., язвен. б-нь, холецистит, аритмия, тромбофлебит, аллергия, дисменорея, акне, артрозо-артриты, дряблость связок, ишемич. б-нь сердца. ]]></risk>
			<risk el1="M" el2="W"><![CDATA[Нарушения водного обмена, неспецифической сопротивляемости (простуды, респираторные и желудочные инфекции), одышка, приступы удушья, сухость кожи и волос, артроз.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="T"><![CDATA[Боли в груди, кашель (чаще сухой), проблемы со стулом, порядком и ритмом сердечных сокращений, склонность к аутоиммунным заболеваниям, аллергии.]]></risk>
			<risk el1="W" el2="T"><![CDATA[Предрасположенность к гепатозам, дискинезиям желчевыводящих путей и желудка, воспалит. заб. глаз, тромбофлебитам, инфарктам и инсультам, гипертонической болезни, атеросклерозу, расстройствам половой функции, дисменорее, артрозам, нарушениям слуха.]]></risk>
		</riskgroup>
		<riskgroup id="2" title="Психологичекие риски">
			<risk el1="F" el2="E"><![CDATA[Панические атаки, эмоциональная неустойчивость, "залипающее" мышление.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="M"><![CDATA[Резкость и категоричность суждений. Возможны травмы глубокого ядра личности, ведущие к занижению самооценки.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="W"><![CDATA[Приступы трудно контролируемого возбуждения, тревоги, панические атаки, бессонница, бурные сновидения. Нетерпимость. Высокая иррациональность восприятия.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="T"><![CDATA[Повышенная возбудимость, Эмоциональные крайности, агрессивность, конфликтность. Необдуманность поступков. Этого человека "много".]]></risk>
			<risk el1="E" el2="M"><![CDATA[Самоуничижение или высокая требовательность к окружающим. Склонность к унынию, "все пропало", отказу от действий.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="W"><![CDATA[Пассивность и нерешительность, основанные на страхе. Эмоциональная инертность и вялость. Выраженный конформизм, граничащий тупым безразличием.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="T"><![CDATA["Раздражительная слабость", придирчивость, агрессивная борьба "за справедливость" и мнимые обиды.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="W"><![CDATA[Эмоциональная отстраненность, холодность и жесткость суждений. Витальный страх, скрываемый жестокостью и непримиримостью.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="T"><![CDATA[Колебания настроения, жесткость и сухость в отношениях, психологическое отгораживание или "холодная агрессивность".]]></risk>
			<risk el1="W" el2="T"><![CDATA[Тревожность и  связанная с ней агрессивность - все вокруг враги, "давление" на окружающих, расстройства целевого поведения (рассеивание внимания и усилий), потеря понимания приоритетности задач.]]></risk>
		</riskgroup>
		<riskgroup id="3" title="Спорт">
			<risk el1="F" el2="E"><![CDATA[Подвижные командные игры, требующие ловкости и подвижности без силового контакта.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="M"><![CDATA[Требующий отработанных движений, упорства и грации. Можно в команде. Без выраженных силовых контактов.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="W"><![CDATA[Много переменчивого и "отчаянного" движения, противостояния, проявления силы, резкости и скорости.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="T"><![CDATA[Непременно командный спорт, подвижные игры с множеством противостояний, в которых нужна скорее гибкость, ловкость и хитрость, чем грубая сила.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="M"><![CDATA[Виды спорта, где необходимо проявлять развитые командные качества, быть сосредоточеннным, выносливым, быть опорой, двигаться к своей цели, не смотря ни на что выполнять свою роль (гребля, биатлон, стрельба, эстафеты).]]></risk>
			<risk el1="E" el2="W"><![CDATA[Одиночные виды спорта с высокой мышечной нагрузкой, не требующие высокой реакции. Возможно со взрывными нагрузками, сочетающихся с терпением и способностью ждать своего шанса.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="T"><![CDATA[Спорт с регулярной мышечной нагрузкой как в одиночных видах, так и в командных. Спортивные игры и единоборства.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="W"><![CDATA[Виды спорта, где работают не на победу, а на результат. Победы скорее над собой. Предпочтительны одиночные виды, где требуются выдержка, выносливость, длительное напряжение, дисциплина. Или командные, но без прямого соревнования. Например, альпинизм, спортивный туризм, рафтинг, дайвинг, парашутный спорт, трофи.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="T"><![CDATA[Спорт, требующий  со значительной выносливости и стойкости к пиковым нагрузкам, можно в составе команды и с жестким противостоянием. Например, футбол, хоккей, регби.]]></risk>
			<risk el1="W" el2="T"><![CDATA[Виды спорта, где особо востребованы сила воли, настойчивость, стремление доминировать любым способом, проявляя одновременно и силу, и гибкость. Например, единборства. В командном спорте хорош как единоличный и авторитарный лидер.]]></risk>
		</riskgroup>
		<riskgroup id="4" title="Обучение">
			<note><![CDATA[[При трактовке "Обучения" следует дополнительно использовать срезы "Особенности мышления", "Внешняя продуктивность", "Работоспособность".]]></note>
			<risk el1="F" el2="E"><![CDATA[Высокая обучаемость. Мышление раскованное, гибкое, быстрое, чуткое к новому. Очень любопытен. Внимательность и усидчивость выше средних.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="M"><![CDATA[Учится потому что "надо", а не осознанно. При этом быстро запоминает четкие правила, но "доходить" сам не любит (это потеря времени). Быстро включается, переключается и работает.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="W"><![CDATA[Обучение эффективно только без принуждения и лишних ограничений по форме. Мышление очень живое и активное. Любопытство двигает к самостоятельному освоению знаний. Однако внимание неустойчиво, плюс недостаток усидчивости, настойчивости - может бросать за шаг до успеха. ]]></risk>
			<risk el1="F" el2="T"><![CDATA[Учится неритмично, скорее "через руки", методом проб и ошибок, чем головой. Легко увлекается, правда ненадолго. Отличается низкой усидчивостью и внимательностью. Правильные решения чаще находит интуитивно (это его сила), игнорируя заучивание правил и поиск закономерностей.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="M"><![CDATA[В обучении упор на логику и последовательность, без спешки и подстегиваний, опора на предыдущий опыт и знания. Решения принимает по принципу "семь раз…" Очень усидчив и внимателен, проявляет стабильную работоспособность и скорость включения хорошего уровня. Любит учиться в компании.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="W"><![CDATA[Лучше всего усваивает материал через осмысление и понимание принципа в среднем темпе. Требуется время на раскачку, дальше движется медленно, но уверенно, опираясь в основном на логику. Мышление в основном аналитическое, не склонен запоминать лишнее. Злится, когда отвлекают и подгоняют. Может быть ленив.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="T"><![CDATA[Хорошая обучаемость осознанного типа с желанием применять знания на практике. В учебе внимателен, хорошо держит задачу, включается без особой раскачки, но темп усвоения средний. Мышление скорее рационально-аналитическое, приводящее к четким решениями.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="W"><![CDATA[При обучении предпочитает усваивать правила и закономерности (а не чистые факты), позволяющие анализировать и оценивать новую информацию, даже генерировать ее. Однако учится пассивно, не любопытен. Думает быстро и рационально, с опорой на знакомые правила и закономерности.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="T"><![CDATA[Характерно цепкое устойчивое внимание, может многократно повторять обучающие действия до получения нужного результата. Думает быстро и конкретно, оценивающе с точки зрения дальнейшего применения знаний. Отвергнутое пересматривать не склонен.]]></risk>
			<risk el1="W" el2="T"><![CDATA[В учебе проявляет хорошую скорость и цепкость мышления. Любимый способ обучения - пробы/ошибки с последующим практическим выбором. Отличается высокой общей работоспособностью, настойчивостью и темпом работы. Всегда нужно время для "раскачки" и, главное, четкое понимание задачи (без этого будет тормозить).]]></risk>
		</riskgroup>
		<riskgroup id="5" title="Карьера">
			<note><![CDATA[[При трактовке "Карьеры" учитывать срезы "Особенности мышления", "Отношения", "Волевая сфера", "Внешняя продуктивность".]]></note>
			<risk el1="F" el2="E"><![CDATA[Хорошие перспективы в областях, требующих держать в голове и использовать значительные объемы информации, постоянно обновлять эту информацию. Прямая конкуренция - слабое место, только через изобретательность!]]></risk>
			<risk el1="F" el2="M"><![CDATA[Умеет "строить" и направлять. Ориентация на действие и рефлексию результата. Высокая решительность. Уверенно чувствует себя среди людей, их мнение учитывает, но может легко им пренебречь. Карьере может мешать категоричность решений, их озвучивание, плюс невысокая адаптивность.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="W"><![CDATA[Карьера личного, не командного типа. Плохо уживается в жестко структурированных и неповортливых структурах. Необходим простор для проявления инициативы, инноваций. Скорее "одинокий волк" с хорошими перспективами в инновационных сферах. На пути к успеху проявляет высочайшую гибкость, решительность. Способен к прямому противостоянию. Мешает низкая настойчивость и внимательность.]]></risk>
			<risk el1="F" el2="T"><![CDATA[Эффективен при необходимости принимать быстрые интуитивные решения, без долгих раздумий и колебаний. Ошибки не смущают. Охотно будет брать на себя обязанности ответственного лидера, для которого важен командный результат. Мешает карьере высокая конфликтность, низкая толерантность и осознанность, из-за чего могут теряться смыслы.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="M"><![CDATA[При построении карьеры будет избегать прямых конфликтов, открытости и спонтанных решений. Сильной стороной является высокие командность и дух партнерства, дисциплинированность и внутренняя организованность, аналитические способности. В минус карьерным устремлениям может играть высокая толерантность и отсутсвие выраженного стремления к лидерству. Поэтому по настоящему эффективной карьера станет не в жесткой иерархической структуре, а как самостоятельная фигура в стабильном партнерстве с устойчивыми связями, делегируя внешнюю активность другим.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="W"><![CDATA[Успешен в областях, не требующих большой публичности и принятия немедленных и окончательных решений. Силен рациональным аналитическим подходом. В этой же плоскости лежит и его творческое начало. Командный игрок. Карьере мешает конформизм, нежелание конфликтовать, бороться и доказывать, быть явным лидером. Хорошо подходит только непубличное лидерство. Склонность "плыть по течению" и "ждать труп врага" также играют в минус.]]></risk>
			<risk el1="E" el2="T"><![CDATA[Хорошо подходит работа, где требуется быстрое и рациональное мышление с выраженной практической жилкой и прямым переходом к реальным действиям. Лучше всего будет реализовывать себя в составе настоящей команды (типа стая, где каждый выполняет свою четкую "справедливую" роль). Особого желания толкаться локтями нет, но в силу высоких показателей ответственности, командности, конкретности мышления, стрессоустойчивости и целеустремленности на карьерные вершины будут выносить обстоятельства.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="W"><![CDATA[Эффективен там, где требуются рациональность, глубокое понимание задач, поиск и проявление закономерностей, наведение и поддержание порядка. Высокие дисциплина и договороспособность, партнерство и сильная воля превращают его в эффективного, жестко организующего окружающих, но не публичного лидера ("продавать" себя не стремится и не умеет). Поэтому карьерный рост возможен лишь после наглядной демонстрации своих возможностей и качеств - этому следует учиться.]]></risk>
			<risk el1="M" el2="T"><![CDATA[Карьеру делает целеустремленно, настойчиво и с удовольствием. Быстрые, четкие и максимально возможные результаты своей деятельности, считает делом личного престижа. Этому способствуют высокая воля, внутренняя дисциплина, хорошая работоспособность, умение не только способность быстро решать, но и действовать. Не боится  прямой конкуренции и жестких конфликтов ради своих целей. Эффективен там, где нужны быстрые и осязаемые результаты, умение вовлечь в работу и организовать других. Затрудняет карьеру низкая рефлексия и авторитарность. ]]></risk>
			<risk el1="W" el2="T"><![CDATA[Мощные лидерские и волевые качества всегда будут побуждать к карьерному росту. Командные качества преобладают над равными партнерскими, что может быть как плюсом, так и минусом для карьеры. Карьера мощного и стрессоустойчивого "завоевателя", умеющего действовать активно и быстро делать выбор. Ждать, когда команда выберет его лидером не будет, активно борется за лидерство.]]></risk>
		</riskgroup>
	</riskset>
	<comments>
		<comment el1="F" el2="E" profile="1"><![CDATA[Повышенная эмоциональная чувствительность и подвижность, с ориентацией на внешние события. Зависимость поведения от эмоционального состояния. Эмоциональная раскованность.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="1"><![CDATA[Эмоциональная сфера хорошо сбалансирована и (очень важно!) устойчива, несмотря на открытость выше средней.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="1"><![CDATA[Напряженное эмоциональное реагирование уравновешивается высокими стрессоустойчивостью и эмоциональной стабильностью. Как результат, даже в стрессовых ситуациях сохраняется контроль над собственными решениями (крышу не сносит, все остается либо внутри, либо выдается дозированно).]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="1"><![CDATA[Максимально эмоционален и экстравертирован. Эмоциональные реакции размашистые и резкие. Решения принимает под воздействием эмоций. При этом обладает достаточно высокой стрессоустойчивостью.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="1"><![CDATA[Эмоциональность умеренная, не яркая с заторможенными сменами настроения. Эмоции не довлеют при принятии решений.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="1"><![CDATA[Эмоциональность ниже среднего уровня, яркость эмоций незначительна, а их смена откровенно инертна. Поэтому резкие смены настроения нехарактерны. Испытываемые эмоции слабо влияют на принимаемые решения. ]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="1"><![CDATA[Эмоциональная сфера богата довольно яркими переживаниями (психол.  открытость и раскованность), которые проявляются в среде широких контактов. Однако эмоции нельзя назвать неуправляемыми, т.к. стрессоустойчивость и эмоциональная стабильность вполне достаточны.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="1"><![CDATA[Яркий интроверт с высочайшими стрессоустойчивостью и эмоциональной стабильностью, не позволяющими эмоциям влиять на решения и поступки. Эмоционально закрыт для контактов. Смена эмоционального фона происходить медленно, но неотвратимо.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="1"><![CDATA[По шкале экстра-интровертности это смешанный тип. Однако психологическая подвижность говорит о "заводном" характере и эмоциональной чуткости. Правда голова всегда остается холодной, а решения выверенными.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="1"><![CDATA[В равной степени относится и к экстравертам, и к интровертам, отличаясь высокими эмоциональной стабильностью и устойчивости к стрессам. Мало зависит от мнения окружающих (раскованность), но отличается хорошей контактностью и открытостью. Склонность к плавным сменам настроения не исключает острых эмоциональных реакций при наличии реального повода.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="3"><![CDATA[Мышление скорее интуитивное, свободное и раскованное, неупорядоченно "порхающее", как полет мотылька. Без четких целевых установок, не "оформленное" целями. Может быть мечтательным.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="3"><![CDATA[Мышление быстрое, очень быстро приходит к окончательному решению. Сочетает интуитивность с рациональностью. Важна способность быстро переключаться на другие задачи.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="3"><![CDATA[Мышление свободное, очень гибкое и быстрое, целенаправленное, скорее интуитивное. Однако при недостаточно осознанных потребностях мышление может становиться самоцелью - "спортивное пилотирование мыслью".]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="3"><![CDATA[Мышление очень живое, конкретное (целевое) и гибкое. Высокая интуитивность позволяет быстро принимать важные решения на уровне ощущений, без мощной формальной аргументации. Рациональность при этом не отвергается.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="3"><![CDATA[Мышление оценочного типа - упорядоченное, осознанное, очень рациональное. Внутренние ограничители (правила и традиции) несколько сковывают гибкость и свободу мысли.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="3"><![CDATA[Мышление хоть и не самое быстрое, но очень гибкое и размеренное, как напор воды на плотину, готовой проникнуть в мельчайшую щель и взорвать препятствие. При том мышление весьма рациональное. Хуже обстоит дело с принятием окончательных решений и способностью переключаться на другие, даже важные задачи.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="3"><![CDATA[Мышление свободное и целевое с повышенной гибкостью. Сочетание хорошей гибкости с рациональностью мышления позволяет не зацикливаться и мыслить творчески, но обоснованно.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="3"><![CDATA[Мышление отличается высокой рациональностью, скоростью, упорядоченностью и цепкостью. Высока также способность принимать твердые решения с гибкостью рапиры. Свобода и спонтанность мысли скованы внутренними рамками, ограничивая ее полет.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="3"><![CDATA[Мышление очень прагматичное, рациональное, оценочное с точки зрения своих практических интересов. Мыслит быстро и радикально. Собственной интуиции не скорее доверяет, чем отрицает ее полностью.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="3"><![CDATA[Очень мощные волевые задатки при достаточном уровне толерантности и особенно высокой гибкости. Это позволяет избегать конфронтаций там, где это в принципе возможно. Характерно также сочетание выраженной воли с высокой инициативностью, свободой мышления и внутренней дисциплиной.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="2"><![CDATA[Высокая поведенческая и интеллектуальная активность и гибкость сочетается с низкой устойчивостью к стрессам, склонностью к рассеиванию усилий. Низкая пробивная способность.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="2"><![CDATA[Все показатели сбалансированы на уровне несколько выше средних. Это хорошо отражается на качестве социальной активности, личной независимости. Относительно снижена терпимость.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="2"><![CDATA[Относительно низкая толерантность и внутренняя дисциплина компенсированы отличной гибкостью и инициативой. Стремление достигать цели и получать результат выше среднего. Однако этому стремлению диссонирует относительно низкий уровень осознанности своих стремлений.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="2"><![CDATA[Высокие показатели инициативности, гибкости, отсутствия внутренних самоограничений и желания стать лидером превращают сильную волю и стрессоустойчивость в очень острый и опасный для окружающих инструмент. Особенно в сочетании с низкой толерантностью.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="2"><![CDATA[Волевой потенциал среднего уровня. Его сковывают внутренние ограничения на проявления себя (низкие инициативность, стремление к лидерству в сочетании с высокой ответственностью и осознанностью). Воля скорее ориентирована на "служение" окружающим, что подтверждает высокая толерантность.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="2"><![CDATA[Волевые качества выражены средне и дополнительно сочетаются с отсутствием явного желания стать лидером. Зато высокие гибкость и толерантность позволяют добиваться своего другими методами, например, путем "просачивания" в нужном направлении.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="2"><![CDATA[Волевая сфера проявлена на хорошем сбалансированном уровне. Обращает на себя внимание повышенный уровень осознанности и ответственности, которые могут накладывать некоторые самоограничения на свободу собственных желаний и инициативы.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="2"><![CDATA[Мощные волевые качества сочетаются с относительно невысокими инициативой и внутренней свободой. Это может проявляться твердым следованием принципам, этике, традициям, преданностью. Либо жестким консерватизмом, упорным следованием привычкам, необъяснимым упрямством или саботажем.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="2"><![CDATA[Очень волевой и внутренне организованный человек, понимающий, что он хочет и чего это будет ему стоить. Активно добивается желаемого без желания мириться с обстоятельствами и чужими желаниями или убеждениями. ]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="2"><![CDATA[Очень мощные волевые задатки при достаточном уровне толерантности и особенно высокой гибкости. Это позволяет избегать конфронтаций там, где это в принципе возможно. Характерно также сочетание выраженной воли с высокой инициативностью, свободой мышления и внутренней дисциплиной. ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="4"><![CDATA[Отличается высокой открытостью и контактностью, готовностью к взаимодействию. Отношения ради самих отношений.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="4"><![CDATA[В отношениях обращает на себя внимание высокая готовность к отношениям на основе взаимно обозначенных личных границ и обязанностей. Их нарушение воспринимается болезненно (низкая толерантность) и служат причиной конфликтов (готовность к конфликту).]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="4"><![CDATA[Характерно само по себе выраженное желание открытых отношений, в которых, однако, стремится к доминированию. Есть склонность к периодической смене (пересмотру) правил в отношениях, поскольку относится к ним "творчески".]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="4"><![CDATA[Максимально экстравертен, легко вступает в любые контакты и отношения. Проблемой для окружающих может стать низкая толерантность и выраженное стремление к доминированию над партнером. Это может порождать конфликтные ситуации.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="4"><![CDATA[Отношения складываются в основном на сознательном следовании проговоренным или негласным правилам и традициям. Это сводит к минимуму трения и конфликты с партнером, плюс нежелание явно лидировать в отношениях. Другая сторона - сдержанность в проявлении эмпатии и эмоций, связанных с этими отношениями.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="4"><![CDATA[В близких отношениях очень комфортен. Количество контактов и психологическая открытость, возможно, и не самая сильная сторона этого человека, однако развитые командность, партнерство и терпимость с лихвой покрывают эту ограниченность. Тем более, в сочетании с развитым миролюбием и отсутствием желания толкаться локтями.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="4"><![CDATA[Отчетливо видна потребность в межличностных контактах, коллективных действиях (командность (!), контактность, хорошая договороспособность). В отношениях раскован эмоционально, но поведенчески самоограничен общепринятыми рамками в угоду интересам команды или партнера.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="4"><![CDATA[Отношения с близким кругом людей основаны на чувстве осознанного партнерства, а также писанных и неписанных правил, договоренностей. Нарушение этих правил не оставляет незамеченными (конфликтность среднего уровня). Хотя к пустым скандалам не предрасположен (толерантность и командность). Из-за низкой контактности и открытости общение даже с близкими ограничено прямой необходимостью.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="4"><![CDATA[В дружеские и близкие отношения вступает осознанно, старается их выстраивать как лидер. Делает это четко распределяя партнерские роли ради "общего блага". Учитывая невысокую толерантность, нарушения дисциплины и договоренностей (гласных и негласных) в отношениях старается жестко пресекать (высокая конфликтность). Однако и сам соблюдает "правила игры".]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="4"><![CDATA[В отношениях достаточно контактен, раскован и открыт. Но легкими эти отношения не назовешь из-за твердости характера и связанной с этим конфликтностью (выше средней). Договороспособность и чувство команды позволяют избегать в отношениях с ним излишней жесткости и конфликтов.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="5"><![CDATA[Целевое поведение эффективно только в рамках команды. "Потоковый" характер мышления, размытость личных мотиваций и поведения (живем и действуем как получится) не позволяет четко формулировать, выбирать цели и стремиться к ним. Низкие стрессоустойчивость и внутренняя дисциплина усугубляют ситуацию.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="5"><![CDATA[Целеустремленность в целом выше средней. Высокая готовность отстаивать свой интерес и низкая толерантность к его ущемлению скорее играют положительную роль. Но иногда излишняя жесткость в стремлении к цели лишают возможности приходить к компромиссу (стратегия или пан, или пропал).]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="5"><![CDATA[Обращает на себя внимание высокая готовность неустрашимо (конфликтность, психол открытость, воля и стрессоустойчивость) инициировать внешние изменения. Однако в сочетании с невысокой дисциплиной это может вести к частой смене целей и партнерских (командных) отношений.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="5"><![CDATA[Целевое поведение характерно высокими инициативностью и отсутствием боязни перед возможными конфликтами. Движение к цели сопровождается волевым давлением, но с "открытым забралом". Низкая толерантность усиливает эту картину. Охотно пользуется ресурсом своей команды.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="5"><![CDATA[Целеустремленность среднего уровня хорошо подкрепляется высокой внутренней и внешней дисциплиной, а также наклонностью действовать в команде. Негативное влияние на целевое поведение оказывает низкая инициативность - пассивная жизненная позиция. Спасает ситуацию работа в команде. ]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="5"><![CDATA[Высокие толерантность и командность в определенных условиях становятся камнем преткновения при самостоятельном достижении целей. Еще один тормоз на этом пути - низкая готовность к жесткому противостоянию за свои интересы (очень низкая конфликтность). Для успешной реализации своих идей нуждается в "правильных" партнерах.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="5"><![CDATA[Для эффективного достижения целей в избытке имеются все необходимые задатки. Оосбенностью является очень высокая командность и ответственность, которая может приносить в жертву личные интересы командным.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="5"><![CDATA[Молчаливое и мощное следование своей цели обусловлено Высокими показателя целеустремленности, воли, стрессоустойчивости, внутренней дисциплины и твердой дисциплины поступков. Этот "танк" несколько ограничивает не самая высокая инициативность. Несмотря на психологическую закрытость, конфликтность и чувство команды на среднем уровне дает возможность эффективно с ним взаимодействовать.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="5"><![CDATA[Наиболее целеустремленный психотип со всеми задатками "вижу цель - не вижу препятствий". Цели может преследовать как самостоятельно на худой конец, так и в составе команды, желательно во главе. В целом целевое поведение жесткое и авторитарное, с низкой толерантностью как к соперникам, так и членам команды, от которых требует дисциплины и ответственности.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="5"><![CDATA[В целом имеет все задатки для уверенного достижения своих целей и средние показатели дисциплинированности и толерантности не являются для этого препятствием. Скорее они говорят о том, чем в некоторых случаях он может пренебречь ради конечного результата. И командные интересы при этом врядли пострадают существенно (командность и ответственность на хорошем уровне).]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="6"><![CDATA[Поведение в целом неустойчивое, внешнеориентированное, склонное к реагированию на обстоятельства (экстравертое). Избегание жестких стрессов и прямых конфликтов из-за низкой стрессоустойчивости. ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="6"><![CDATA[Не терпит нарушения личных границ (либо пресекает это, либо безвозвратно уходит от источника раздражения), что обусловлено сниженной адаптивностью и толерантностью, сочетающихся с высокой решительностью. В целом достаточно открыт и контактен, социально адекватен.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="6"><![CDATA[Повседневное поведение отличается готовностью корректировать свои планы, демонстрируя гибкость и решительность без потери основного смысла.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="6"><![CDATA[Поведенческая стратегия очень активная, чутко реагирует действием на вызовы и обстоятельства, не теряя собственных целевых установок. А вот тактика может быстро и существенно меняться, демонстрируя высокую гибкость. Низкая толерантность усиливает поведенческую реактивность.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="6"><![CDATA[Поведение очень спокойное, осознанное и размеренное, устойчиво уравновешенное. Такое сочетание показателей создает внешнее впечатление эмоциональной пресности, что не вполне справедливо, т.к. психологическая подвижность и осознанность на хорошем уровне - эмоции остаются в глубине и сильно влияют на поступки.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="6"><![CDATA[Повышенная склонность приспосабливаться к обстоятельствам вместе с инертностью и нерешительностью не позволяют активно участвовать в социальных и карьерных гонках. Для этого у него есть иные инструменты. Социально удобен и неконфликтен.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="6"><![CDATA[Поведение имеет четкий экстравертный характер, с осознанной и ясно оформленной целевой направленностью. Повышенная контактность побуждает его вовлекать в свои действия окружающих, вести себя с ними гибко и толерантно, обходя возникающие "острые углы" (адаптивность).]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="6"><![CDATA[Ощущение несколько отстраненного и спокойного как глыба человека, никогда не выходящего из себя. Он немного скован, но это исключительно внутреннее. Ваше мнение останется вашим личным мнением, поскольку, как правило, он знает чего хочет (или НЕ хочет). Но при этом старается проявлять толерантность и гибкость. И не пытайтесь заставить его принять неожиданное решение - это почти невозможно.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="6"><![CDATA[Поведение в обычных обстоятельствах достаточно контактное, ровное и нейтральное. Ровно до тех пор, пока не появляется четко оформленное желание, цель. Тогда он преображается, становясь жестким и либо абсолютно независимым, либо лидером, решения которого следует просто принимать как данность.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="6"><![CDATA[Обычно поведение спокойное, уверенное и неагрессивное. Без зажатости. Яркость эмоций и скорость изменения эмоционального фона чуть выше среднего уровня, хорошо ощущаются желания и стремления. Способен уступать окружающим, но вряд ли в главном для него.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="7"><![CDATA[Внешняя деятельность характерна высокой обратной связью, анализом и активностью действий, однако фактически безоценочная. Высокая озабоченность текущими результатами и суетливая деятельность с затрудненными окончательными решениями. Предпочтительна деятельность "процессуального" типа, имеющая обеспечительный характер с множеством хлопот и улаживаний возникающих неурядиц.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="7"><![CDATA[Внешняя продуктивность имеет довольно сбалансированный характер с акцентом на восприятие и оценку результатов. Аналитические склонности - средние, а активность относительно высока. Поэтому внешняя деятельность строится по принципу "сделаем и поглядим как пойдет".]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="7"><![CDATA[Внешняя продуктивность акцентирована на отслеживании промежуточных результатов и окончательном выборе (подходит или нет). При относительно низкой склонности к подробному анализу это может вести к частой смене целей, оставлению процессов на полдороги, отсутствию настойчивости. Положительным моментом является высокая чувствительность к внешним запросам, влияющим на собственные решения.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="7"><![CDATA[Сильной стороной является деятельная активность и чуткость восприятия получаемых результатов. Не склонен к тщательному анализу и оценкам, что может вести к стратегическим ошибкам в деятельности. Это прекрасный тактик, но не способный к продумыванию многоходовых действий стратег.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="7"><![CDATA[Очень продуктивен в плане восприятия, оценки и, особенно, анализа, т.е. очень сильна обратная связь внешней деятельности. Ахиллесова пята - окончательный выбор при средних способностях к активным действиям. Прекрасно подходит аналитическая, поисковая деятельность. Право выбора лучше делегировать.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="7"><![CDATA[Во внешней деятельности относительно пассивен (показатель действия ниже среднего). Развита обратная связь и ее оценочный анализ, позволяющие делать четкий выбор. Внешняя продуктивность резко возрастает при делегировании реальных действий. Тот же эффект достигается при жесткой организации работы или в безвыходных ситуациях, до которых склонен доводить себя сам.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="7"><![CDATA[Наиболее продуктивен там, где требуется высокая активность действий, основанных на четком анализе и соответствующем решении (выбор). Обратная связь и оценка вовсе не провальные и выражены средне. Это позволяет избегать пустой суеты и иллюзий в любой деятельности. Вполне самостоятельный "игрок" для любой деятельности, но особенно там, где нужны расчетливые поступки.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="7"><![CDATA[Оценочно-аналитическая личность, что позволяет делать очень осознанный выбор. В этом ее главная сила и эффективность. Пассивность при необходимости активно действовать может играть явно негативную роль с точки зрения внешней продуктивности. Однако причины недостаточной активности лежат в области самоограничений и могут легко компенсироваться самостоятельно (например, тренировками соответствующих навыков).]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="7"><![CDATA[Эффективен там, где необходимо четко оценивать события и без промедления действовать. Способность анализировать и делать правильный выбор средние и позволяют не делать ошибок на уровне тактики поведения. А обратная связь во внешней деятельности несколько ослаблена, что ограничивает возможности выбора эффективных стратегий.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="7"><![CDATA[Высокая способность оценивать и делать выбор в сочетании с хорошей активностью (действие). С другой стороны, недостаточная обратная связь с переменчивой реальностью (восприятие результата) ограничивает правильность оценки, выбора и, соответственно дальнейших действий. Много усилий может уходить впустую на иллюзорные цели.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="8"><![CDATA[В целом работоспособность выше средней, но с повышенной истощаемостью. Требуются короткие передышки (перключения) для поддержания темпа и эффективности.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="8"><![CDATA[Характерна терпимость к рваному ритму работы без потери внимания и терпения, а также мгновенное включение в работу и высокий темп. В то же время выносливость относительно невелика.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="8"><![CDATA[Высокий темп выполнения работы с быстрой включаемостью в процесс. Слабым местом является уровень внимательности и высокая отвлекаемость, особенно когда работа кропотливая и требует усидчивости. ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="8"><![CDATA[Работоспособность отличается низким терпением и стремлением к форсированию событий, высоким темпом выполнения работы. Недостаточная внимательность в этих обстятельствах часто ведет к ошибкам.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="8"><![CDATA[Отличная работоспособность практически по всем показателям. Относительно слабым местом является невысокий темп работы, что компенсируется быстрым включением, устойчивым цепким вниманием.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="8"><![CDATA[В работе отличается инерцией и медлительностью. Однако сочетание внимания, способности к рутинной работе c гибким и достаточно быстрым мышлением при решении нестандартных задач делает этот психотип полезным и универсальным бойцом.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="8"><![CDATA[В работоспособности выделяются повышенные усидчивость, внимательность и настойчивость. Хорошо выполняет работу монотонную и требующую ежеминутного внимания без каких-либо ярких промежуточных и конечных результатов в среднем темпе.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="8"><![CDATA[Работоспособность современного гаджета почти верхнего ценового диапазона со своими особенностями: хотя темп работы не самый высокий, зато обеспечен "быстрый старт", отличная скорость мышления и стойкое цепкое внимание к мелочам, прекрасный "аккумулятор" (низкая утомляемость). Кроме того, настойчив. ]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="8"><![CDATA[В работе очень настойчив, целеустремлен. Способен быстро включаться в работу, работать быстро, без суеты и потери внимания к мелочам. Вынослив даже выполняя рутинную работу. Думает и принимает решения быстро.]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="8"><![CDATA[Особенностями работоспособности являются высокая скорость мышления, настойчивость в получении результата, неплохой темп ратоты и отсутствие суеты (размеренность). Низкая утомляемость также привлекательная черта. Такой человек если взялся, то сделает.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="9"><![CDATA[Изобретательный лидер, способный свободно и нестандартно мыслить, легко принимать решения. Легко будет первым осваивать "свободные ниши", но не конкурировать за эти ниши. Это лидер неконкурентного типа, не склонный к жестким отношениям, в т.ч. внутри команды. ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="9"><![CDATA[Сбалансированный и решительный, но довольно жесткий лидер с низкой толерантностью. Ориентирован скорее на сохранность команды, чем на результат любой ценой.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="9"><![CDATA[Четко выражено стремление к лидерству. Стойкий, решительный лидер, не обремененный формальными ограничениями, проявляющий высокую гибкость без потери цели. Главное - цель, команда относительно вторична. Следует учить не только выделять личные приоритеты, но и совершать соответствующие поступки.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="9"><![CDATA[Лидер агрессивно-авторитарного типа, склонный к захвату чужих "территорий". Но с высокой гибкостью (без нужды грудью на амбразуру не падает) и ответственностью перед командой.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="9"><![CDATA[Отчетливые склонности к деятельности в команде, где может быть очень полезным игроком на своем месте (ответственность, толерантность, партнерство, осознанность). Однако на роль лидера мотивирован очень слабо. Предпочитает вторые роли в инновационных группах. Может быть очень эффективным "лидером-организатором" в группах с устойчивыми традициями, функциями и задачами. ]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="9"><![CDATA[Это типично командный игрок с минимальным стремлением к внешним атрибутам лидера. Также не способствуют общепринятому образу лидера откровенно низкая решительность вместе с высокой толерантностью. Последние факторы в сочетании с особенностями мышления превращают его скорее в "серого кардинала" со значительным влиянием на события, но стоящего в тени.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="9"><![CDATA[Повышенные показатели командности (!), ответственности и осознанности в сочетании с хорошей гибкостью и толерантностью превращают его в лидера с преимущественной ориентацией на интересы своей команды, а не на цель любой ценой. Такая ориентация его и ограничивает, как вагоны ограничивают локомотив. Правда внутренняя раскованность повышает изобретательность. ]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="9"><![CDATA[Мощный, ответственный и стойкий лидер, несколько ограниченный внутренними установками. Отношения с партнерами достаточно толерантны и гибкие. Они более значимы, чем отношения со своей командой, которая для него лишь инструмент, за который он несет ответственность. Ответственный, но авторитарный лидер, способный при необходимости проявить нужную гибкость.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="9"><![CDATA[Лидер жесткого авторитарного типа, не склонный к компромиссам ни в отношении соперников, ни в отношении своей команды. Но с высокой ответственностью за свои решения. Очень высокие конкурентные показатели - стремление к лидерству, воля, осознанность, ответственность и стрессоустойчивость, способность принимать решения - превращают его в опасного конкурента. Его ахиллесова пята - относительно низкая толерантность и безбашенность. ]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="9"><![CDATA[Очень мощный лидер, готовый вести и отвечать, прежде всего, перед своей командой, проявляя недюжинную гибкость, волю и стойкость. Команда, как продолжение самого себя, представляет для него бОльшую ценность, чем партнерство.  И не только в деловых отношениях, но и в повседневной жизни. Потому его можно назвать "клановый лидер". ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="10"><![CDATA[Деловым отношения не способствует повышенная эмоциональность и эмоциональные решения. Положительный момент - готовность действовать сообща, в команде. Высокая толерантность сочетается с готовностью отстаивать интересы команды. ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="M" profile="10"><![CDATA[В деловых отношениях может быть жестким и колючим вследствие низкой толерантности и адаптивности. При этом хороший уровень дисциплины и открытости в отношениях с партнерами.]]></comment>
		<comment el1="F" el2="W" profile="10"><![CDATA[Напряженное эмоциональное реагирование уравновешивается высокими стрессоустойчивостью и эмоциональной стабильностью. Как результат, даже в стрессовых ситуациях сохраняется контроль над собственными решениями (крышу не сносит, все остается либо внутри, либ]]></comment>
		<comment el1="F" el2="T" profile="10"><![CDATA[В деловых отношениях отличается неуступчивостью и стремлением к доминированию с опорой на команду. Равные партнерские отношения маловероятны из-за отчетливого стремления быть лидером и низкой толерантности.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="M" profile="10"><![CDATA[Высокая ответственность, договороспособность, партнерство и чувство команды - отличная основа для надежных деловых отношений, в которых важно не последнее слово, а купеческое. Кроме того, не склонен к конфликтам.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="W" profile="10"><![CDATA[В деловых отношения силен в качестве надежного партнера, полезного договороспособного члена команды с низким уровнем конфликтности. В деловых отношениях главным будет спокойно достигнутый и оговоренный результат, а не кто был главным.]]></comment>
		<comment el1="E" el2="T" profile="10"><![CDATA[Важными позитивными показателями являются хорошая договороспособность, адаптивность к обстоятельствам и ответственность перед конрагентами. Повышенная командность может вести к попыткам переводить партнерские отношения в командно-семейные, что не всегда уместно.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="W" profile="10"><![CDATA[Деловые отношения основаны на партнерстве, договоре или "честном купеческом слове" и ничего личного (высокая эмоциональная стабильность). Адаптивность и ответственность дополнительно повышают жизнеспособность сделки. Просто уступать свои позиции также не будет.]]></comment>
		<comment el1="M" el2="T" profile="10"><![CDATA[В деловых отношениях предсказуем и надежен. Партнер, с которым можно договариваться, но не стоит ввязываться с ним в состязания за главенство и лидерство. Если вам это очень нужно доказывайте свою состоятельность делами, а не словами, ведь он поступает именно так. ]]></comment>
		<comment el1="W" el2="T" profile="10"><![CDATA[В деловых отношениях способен проявлять отличную адаптивность, ответственность и "холодную голову". Сочетание среднего уровня толерантности и партнерства с конфликтностью выше среднего уровня указывает на жесткость в ситуациях, когда дело идет не так, как запланировано. Особенно это касается партнеров и в меньшей степени собственной команды.]]></comment>
	</comments>
	<basetypes>
		<ratio property="1">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="2">
			<value el="F">2</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">4</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="3">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="4">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="5">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="6">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="7">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">2</value>
			<value el="W">1</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="8">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="9">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="10">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="11">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="12">
			<value el="F">3</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="13">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="14">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="15">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="16">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="17">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="18">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">5</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="19">
			<value el="F">2</value>
			<value el="E">5</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="20">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">4</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="21">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="22">
			<value el="F">4</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">2</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="23">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="24">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="25">
			<value el="F">3</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="26">
			<value el="F">4</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">2</value>
			<value el="W">1</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="27">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">1</value>
		</ratio>
		<ratio property="28">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">5</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="29">
			<value el="F">2</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">4</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="30">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">1</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
		<ratio property="31">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">3</value>
			<value el="W">5</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="32">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">1</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="33">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">4</value>
			<value el="M">2</value>
			<value el="W">1</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="34">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="35">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">5</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="36">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">3</value>
		</ratio>
		<ratio property="37">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">5</value>
			<value el="M">5</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">2</value>
		</ratio>
		<ratio property="38">
			<value el="F">1</value>
			<value el="E">3</value>
			<value el="M">4</value>
			<value el="W">3</value>
			<value el="T">5</value>
		</ratio>
		<ratio property="39">
			<value el="F">5</value>
			<value el="E">2</value>
			<value el="M">1</value>
			<value el="W">2</value>
			<value el="T">4</value>
		</ratio>
	</basetypes>
</dictionary>
